（狗咬狗）曾鈺成籲中央分析港人為何移民 吳秋北斥誤導群眾居心叵測

曾鈺成指不會簡化地認為移民潮是「外國勢力搞事」

曾鈺成在《香港01》專訪中談到近期社會熱烈討論移民，指平常心看待港人的決定，但作為政府，「無論是中央還是特區，也應該實事求是分析，為何這段期間會多了人離開？」曾鈺成指自己不會簡單化地認為所有離開的人都是「對『一國兩制』失信心」，但也不會簡單地歸結為「外國勢力搞事」，只是希望大家可以理性思考，到底這種爭相離開的想法從何而來。

「香港人要走有很多原因，他們對近期香港現狀不滿、沒有信心，不能靠講、嚇、鬧去改變。回歸前也有些人走了，但回歸後見到，望來望去還是香港最好，那就會回來。人人都會去他相信最有可能追求到幸福的地方，如果香港就是這個地方，他怎麼會走？找轎子抬他也不走。」他認為，中央和特區政府可以展示出氣慨，證明香港是個值得回來的地方。

吳秋北認為曾鈺成是指摘「撥亂反正」措施

吳秋北在facebook回應曾鈺成的言論，「以曾主席的睿智，尤其是經歷過香港回歸，以至和反對派之深厚『情誼』，怎不能了解箇中底蘊」，認為曾鈺成有言外之音，「恐怕就是：最近一系列撥亂反正讓港人對『一國兩制』信心有所下滑。這可是嚴重指摘啊！」

吳秋北以回歸前移民潮為例，指「最終很多離開的人後悔自己判斷錯誤，回流香港。」他又說：「有些人判斷錯誤，仍以為英國是殖民時代的大英帝國，中國是一窮二白的落後國家，就是教育問題。曾主席曾是教育界高層人士，是不知，還是故作不知？選擇『糊塗』，實要懵誰？」

Good cop bad cop

曾鈺成根正苗紅都做唔到特首惱羞成怒

有曾鈺成認證多左人離開香港

有無人講下, 卸任左都可以叫佢做主席
又學美國個title跟一世?

鬥藍行動 正式開始

禮義廉嘅榮譽創黨主席？

叫林約牙希如何是好

一隻智力正常嘅狗
一隻無腦淨係識奶嘅狗
唔使分咁細 大家都係狗

鬥紅出現啦

老鼠曾依d高人出聲，班牛鬼蛇神都屌
食花生

立法會？

佢就係唔係
=劉江華

//吳秋北在facebook回應曾鈺成的言論/:

身為工人階級領導有微博你唔用走去勾結外部勢力用Facebook玩內鬥

曾氏兩兄弟港英時代點被英國佬拉去坐監最多都係俾咗個細佬做局長
工聯會班垃圾衰過condom

暴動聯班低級紅睇唔明老鼠段野
擺到明拉一派打一派 係到拉攏果班重認為自己係中國人既非建制派

太空成梗係知點解要移民啦

歷史話俾大家聽 向獨裁進諫係無好下場

我樂見其成

那時候我支持共產黨，留下來，結果：

最後：

曾鈺成係曲線手足

用黨安法拉柒老鼠曾

回流係拎左國籍啦